% !TeX spellcheck = de_DE

\begin{abstract}
	The theory of deterministic finite automatons (DFAs) is a classical topic of computer science-related courses. A typical task for students is to minimize a DFA. However generation of those DFAs that shall be minimized is often done manually by the exercise instructor. This work presents ideas to automize the generation of DFA minimization tasks.
	
	We start in chapter~\ref{ch:1} with introducing minimization tasks, which consist of a DFA $A_{task}$ which has to be minimized and the minimal solution DFA $A_{sol}$. We focus on the minimization algorithm by Hopcroft, which works in two steps: Firstly delete unreachable states, then merge equivalent state pairs.
	
	Following this separation in reverse, our approach is to generate the solution DFA first, then create equivalent state pairs and lastly add unreachable states. We devise several sensible input parameters and requirements for each of these stages.
	
	Concerning the generation of solution DFAs (chapter~\ref{ch:2}) we make use of a simple rejection algorithm, that generates test DFAs by randomization or enumeration. Test DFAs are rejected, if they do not match the demanded properties. On this topic research has already been active, an overview about results there is made to draw conclusions for this work.
	
	In chapter~\ref{ch:3} we describe the extension of solution DFAs towards a task DFA. To archive this, we can add states and transitions in an easy manner according to certain rules, which are derived from the properties equivalent state pairs and unreachable states.
\end{abstract}

\renewcommand{\abstractname}{Generierung von DFA Minimierungsproblemen\\-\\ Zusammenfassung}
\begin{abstract}
	Automatentheorie ist ein klassisches Thema in Lehre mit Informatikbezug. Eine typische Aufgabe für Studenten ist die Minimierung eines deterministischen endlichen Automaten (DEAs). Das Generieren solcher Minimierungsaufgaben wird allerdings häufig manuell vom Übungsleiter vorgenommen. In dieser Arbeit werden somit Ideen präsentiert um DEAs automatisiert zu generieren.
	
	Wir beginnen in Kapitel~\ref{ch:2} mit einer Beschreibung von Minimierungsaufgaben, die im Wesentlichen aus einem \emph{Aufgaben-DEA} $A_{task}$, dem zu minimierenden DEA, und dem bereits minimierten \emph{Lösungs-DEA} $A_{sol}$ bestehen. Wir werden uns hier auf den Minimierungsalgorithmus von Hopcroft beschränken, der in zwei Schritten abläuft: Zunächst werden unerreichbare Zustände entfernt und dann äquivalente Zustandspaare zusammengefasst.
	
	In unserem Ansatz nutzen wir diese Zweiteilung indem wir sie umdrehen, sodass zunächst der Lösungs-DEA generiert wird, woraufhin äquivalente Zustandspaare erzeugt und unerreichbare Zustände hinzugefügt werden. Für jeden dieser Schritte werden wir diverse sinnvolle Eingabeparameter und Anforderungen definieren.
	
	Um die Lösungs-DEAs zu generieren (Kapitel~\ref{ch:3}) machen wir Gebrauch von einem simplen Algorithmus, der wiederholt Test-DEAs mittels Randomisierung oder Enumerierung erzeugt und sie immer dann ablehnt, wenn sie den gewünschten Eigenschaften nicht entsprechen. Zu diesem Thema gab es bereits einige Forschungsarbeit, folglich werden wir einen Überblick über relevante Ergebnisse geben um dann Schlussfolgerungen für diese Arbeit zu ziehen.
	
	In Kapitel~\ref{ch:4} beschreiben wir, wie Lösungs-DEAs zu Aufgaben-DEAs erweitert werden können. Um das zu erreichen können wir Zustände und Transitionen recht einfach mithilfe gewisser Regeln hinzufügen. Diese Regeln werden direkt von den Eigenschaften äquivalenter Zustandspaare und unerreichbarer Zustände abgeleitet.
\end{abstract}